
layout:  post
title:  "Algorithm 공부 추천 사이트"

---
알고리즘을 공부를 처음 시작할 때 뭐부터 해야할지 꽤나 막막했었다.
단순히 백준이나 leetcode 사이트에서 무작정 문제를 풀어보는건 너무 비효율적이라고 생각했다.
그렇게 구글링을 하다 아래 사이트를 발견!

[Algorithm 공부를 위한 추천 글](https://baactree.tistory.com/14)

박트리라는 분이 운영하시는 티스토리 블로그였다.
알고리즘의 공부 순서/방법을 기초부터 고급까지 정리해놓으셔서 정말 크게 도움이 되고 있다. 혹시나 알고리즘을 공부하시려는 분들에게 글에 나와있는 순서대로 공부하길 추천한다! 각 알고리즘에 대한 링크는 라이라는 분이 운영하는 네이버 블로그로 연결되어있다. 알고리즘에 대한 설명으로 시작하여 추천 문제들도 있으니 꼭 들어가서 읽고 공부하자.
<!--stackedit_data:
eyJoaXN0b3J5IjpbLTE0MTY3MDg1ODksLTg5MDI1MTUwMSwyMT
I4NjIzMDI3XX0=
-->